\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{packages}
\input{styles}

\title{HarrixOptimizationAlgorithms. Сборник описаний алгоритмов оптимизации нулевого порядка. v. 1.7}
\author{А.\,Б. Сергиенко}
\date{\today}


\begin{document}

\input{names}

\maketitle

\begin{abstract}
В данном документе дано собрано множество описаний стандартных, нестандартных алгоритмов, модификаций стандартных. Здесь приведено лишь описание алгоритмов, а не их исследование эффективности. Большинство алгоритмов неэффективны. Это своеобразная <<свалка>>  алгоритмов, которые используются автором. На данный документ можно ссылаться в своих работах, чтобы указать, что тот или иной алгоритм оптимизации подробно описан в этом документе. Тут нет исследований эффективности алгоритмов с данными операторами --- это задача иных проектов. Здесь представлено только описание алгоритмов.
\end{abstract}

\tableofcontents

\newpage

\input{introduction}

\input{section_symbols}

\input{first_informamtion}

\input{problem}

\section{Стандартный генетический алгоритм}\label{HarrixOptimizationAlgorithms:GA}

\input{HML_StandartBinaryGeneticAlgorithm}
\input{HML_StandartRealGeneticAlgorithm}

\section{Модификации генетического алгоритма}\label{HarrixOptimizationAlgorithms:ModGA}

\input{HML_BinaryGeneticAlgorithmWDPOfNOfGPS}
\input{HML_RealGeneticAlgorithmWDPOfNOfGPS}
\input{HML_BinaryGeneticAlgorithmWDTS}
\input{HML_RealGeneticAlgorithmWDTS}
\input{HML_BinaryGeneticAlgorithmWCC}
\input{HML_RealGeneticAlgorithmWCC}
\input{HML_BinaryGeneticAlgorithmTournamentSelectionWithReturn}
\input{HML_RealGeneticAlgorithmTournamentSelectionWithReturn}
\input{HML_BinaryGeneticAlgorithmTwiceGenerations}
\input{HML_RealGeneticAlgorithmTwiceGenerations}

\section{Алгоритмы Монте-Карло}\label{HarrixOptimizationAlgorithms:MonteCarlo}
\input{HML_BinaryMonteCarloAlgorithm}
\input{HML_RealMonteCarloAlgorithm}


% Список литературы
\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}
\bibliographystyle{utf8gost71u}  %% стилевой файл для оформления по ГОСТу
\bibliography{biblio}     %% имя библиографической базы (bib-файла)
\newpage

\end{document}